林鄭「對話」重溫！！

三大「對話」事件細節
======

【2007 年 - 清拆 #皇后碼頭】
皇后碼頭當時被古物諮詢委員會評為一級歷史建築，清拆計劃引起保育人士大力反彈，社運人士於碼頭留守抗爭。

時任發展局局長的林鄭月娥在 7月29日親身出席兩個公開論壇，與抗爭者近距離對話，勸抗爭者停止絕食，答允會保留碼頭牌匾等文物加以保育、覓地重置。

結果：警方於8月1日突襲清場，碼頭照拆。到現在中環灣仔繞道通車，保育計劃還在「走數」中。

【2007 年 - #囍帖街 重建】
政府將當時的利東街業權收回，計劃重新發展。但當區居民及保育人士質疑，會令當區的特色消失及影響呢。居民留守拒絕離開，令政府難以動工拆卸。其後有15名示威者被捕，引起極大反彈，政府一度 #暫緩 計劃。

林鄭月娥其後多次和居民及商戶會面對話。不過市建局在對話後繼續清拆。林鄭無視葉美容 (May姐) 逾3日的絕食抗議，堅拒暫停重建計劃。

結果：利東街被重建成今日的「囍匯」，只保留「利東街」的名稱。

【2014 年 - 8.31 政改、#佔中、#雨傘運動】
因為人大 8.31 決定，特首普選方案存在篩選。民間在 9月28日發動佔領行動。10月21日，時任政務司司長林鄭月娥與另外 4 位官員，與 5 名學聯代表對話。

結果：政府沒有讓步 (但政改方案因建制派協調失誤協調失誤)，更在旺角、金鐘、銅鑼灣3個主要佔領區先後清場。其中 4 名「對話」學聯代表先後被判入獄。

======

傾閪咩

100萬 200萬人 民意都唔聽嘅人
一隻無實權 只對中共俯首聽命嘅狗
有乜資格同市民對話？
麻煩大家全力文宣岀去

推